香港首次直選後61年 中華人民共和國先成立

作者：港識多史｜香港歷史社會研究社

【香港選舉】1888年香港首次舉行直選

1888年香港舉行首次直接選舉，選出潔淨局兩位非官守成員。雖然絕大部分有投票權的居民都是洋人，但香港民主程度已經領先不少亞洲地方。

介紹返，1888年是怎樣的一個概念？

1888年是清朝光緒十四年，光緒皇帝大婚之後（終於）親政，同年中國人引以為傲的北洋水師正式成立，只是6年後被日本打爆。

1888年也是明治二十一年，日本在德國顧問協助下起草憲法，《大日本帝國憲法》一年後頒布，是東亞首部憲法。

1888年時是孫中山在香港西醫書院就讀的第二年，他開始組織革命。

1888年山頂纜車亦正式通車，若然你不知香港選舉史有多歷史悠久，請抬頭看看這個仍在運作的香港首個公共交通工具。

若想認識香港選舉進程，撳入嚟：

香港舉行直選已經有133年，在1997年前幾乎只有越來越民主化，甚少退步。不過，這個曾在遠東首屈一指先進的地方，今時今日就要由一個在1949年才成立的國家指導如何舉行選舉。

但依家香港都係俾支那吞併左返唔撚到轉頭
btw右面件港男個樣好似中左輻射咁